---
title: Schemas
category: modules
---

## Предназначение схем

Схемы нужны для трансформации данных необходимых для рендера, в том числе, для предотвращения падений приложения при битых данных.

Файлы схем представляют собой классы, конструктор которых принимает данные и изменяются/обогащаются необходимыми полями.

Микро-разбиение на сущностные схемы позволяет использовать одни и те же схемы во всем приложении и, как в конструкторе, создавать различные наборы данных для рендера, не описывая каждое поле.